# -*- coding: utf-8; -*-
#+options: tex:dvipng

* note
  hugo 现在对 latex 嵌入图片支持有问题，等待后续 hugo 版本稳定再增加 latex 的
  hugo 导出功能。先把该类博客加到 Jeklly 中。
  
* 题目

** 求数列前 n 项和
   - 题目 :: 已知数列 $a_{1,n}$ 前 n 项和记为 $a_{2,n}$ , $a_{2,n}$ 前 n 项和记为 $a_{3,n}$
     , ... , $a_{m,n}$ 前 n 项和记为 $a_{m+1,n}$, 已知 $a_{1,n} = n$ , 求
     $a_{m,n}$ 的值。
   - 解答 ::
     猜想：注意到  $a_{1,n} = n$ , $a_{2,n} = \frac{n(n+1)}{2}$,

     $$ a_{3,n} &= \frac{1}{2}[\frac{n(n+1)(2n+1)}{6} + \frac{n(n+1)}{2}]
     \\ &= \frac{n(n+1)(n+2)}{6}
     $$
     则 $a_{m,n} = {\binom{m + n -1}{m}}$ 成立吗？
     证明：对 m 使用数学归纳法，假设猜想在 m 时成立，要证明 m+1 时情形也成立。
     #+NAME: eqn_1
     \begin{equation}
     a_{m+1,n} = \sum_{i=1}^{n}{\binom{m + i -1}{m}} = {\binom{m + n}{m+1}}
     \end{equation}
     即要证明 [[eqn_1]] 成立。
     由组合公式：
     $$ \binom{m + i - 1}{m} + \binom{m + i - 1}{m + 1} = \binom{m + i}{m+1} $$
     [[eqn_1]] 式可以写成：
     #+NAME: eqn-2
     \begin{equation}
     a_{m+1,n} = \binom{m}{m} + \sum_{i=2}^{n}{\binom{m + i -1}{m}} = \binom{m+1}{m+1} + \sum_{i=2}^{n}{\binom{m + i -1}{m}}
     \end{equation}
     [[eqn-2]] 逐项合并，即得 [[eqn_1]] . 证毕。
