
# -*- coding: utf-8; -*-

#+OPTIONS: tex:imagemagick
# Local Variables:
# eval: (setq-local org-preview-latex-image-directory "../assets/")
# eval: (setq-local org-image-actual-width nil)
# End:

* 简单的情形
  
  \begin{equation}
\frac{2}{\frac{1}{a_1} + \frac{1}{a_2}} \leq \sqrt{a_1 a_2} \leq \frac{a_1 +
a_2}{2} \leq \sqrt{\frac{a_1^2+a_2^2}{2}}
 , where \quad a_1,a_2 > 0
 \end{equation}

先证明 $\sqrt{a_1 a_2} \leq \frac{a_1 + a_2}{2}$, 两边平方再相减，变为 $0 \leq
(\frac{a_1 - a_2}{2})^2$
显然成立。
同理可证明 $\frac{a_1 + a_2}{2} \leq \sqrt{\frac{a_1^2+a_2^2}{2}}$
对第一个不等式，设 $b_1 = \frac{1}{a_1}, b_2 = \frac{1}{a_2}$ , 再用前面得出的
结论同样可得。

* 一般情况
  对 n 个变量的情形，证明：
  
  \begin{equation}
\frac{n}{\sum a_i}
\leq \sqrt[n]{\prod a_i}
\leq \frac{\sum a_i}{n}
\leq \sqrt{\frac{\sum a_i^2}{n}},
\quad where \,\forall a_i > 0
  \end{equation}


  先证明 $\frac{\sum a_i}{n}
\leq \sqrt{\frac{\sum a_i^2}{n}}$ ,由柯西不等式 $(\sum a_i b_i)^2
\leq (\sum a_i^2)(\sum b_i^2)$
令 $b_i = \frac{1}{n}$, 即得。

  按照前面的最简情形，只需证
  
  $\sqrt[n]{\prod a_i}
  \leq \frac{\sum a_i}{n}$
  即可，第一个不等式可以通过变换 $b_i = \frac{1}{a_i}$ 和这个不等式证得。

  将左式左简单变换，可证：

  \begin{equation}
\sqrt[n]{\prod a_i} =
e^{\frac{\sum \ln{a_i}}{n}} \leq
e^{\ln\frac{\sum {a_i}}{n}} =
\frac{\sum a_i}{n}
  \end{equation}

  其中中间一个不等式用到了琴声不等式的结论，后面会给出琴声不等式的证明。
  
* 琴声不等式的证明
  简单情形，对任意凸函数 $y=f(x)$ , 成立如下不等式：

  \begin{equation}
t f(x_1) + (1 - t) f(x_2) \geq
f(t x_1 + (1 - t) x_2),\quad \forall t \in [0, 1]
  \end{equation}

  不等式的理解，如图所示：
  #+CAPTION: f(x)
  #+ATTR_HTML: :width 200px
  [[./../assets/fx.jpg]]
  
  其中假定了 $x_1 \leq x_2$, $A(x_1, f(x_1)), B(x_2, f(x_2))$
  则点 $(t x_1 + (1-t) x_2, t f(x_1) + (1 - t) f(x_2))$ 一定在
  线段 $\overline{AB}$ 上，而点  $(t x_1 + (1-t) x_2, f(t x_1 + (1 - t) x_2)$ 一定在
  弧线 $\overset{\frown}{AB}$ 上，由凸函数的定义，不等式显然成立。

  琴声不等式则是对 n 个自变量的情形：
  
  \begin{equation}
\sum{\lambda_i f(x_i)} \geq f(\sum{\lambda_i x_i})\\
\quad \sum{\lambda_i} = 1, \forall \lambda_i \in [0, 1]
  \end{equation}

  
